shift_lemmas.v
@@ -8,12 +8,11 @@ match goal with
 | |- context [eq_nat_dec ?a ?b] => destruct (eq_nat_dec a b); try omega
 | H : context [le_dec ?a ?b] |- _ => destruct (le_dec a b); try omega
 end.
-  
 
 Ltac destruct_match :=
   match goal with
-  | |- context[match ?a with _ => _ end] => destruct a; simpl in *; try destruct_match
-  | H:context[match ?a with _ => _ end] |- _ => destruct a; simpl in *; try destruct_match
+  | H:context[match ?a with _ => _ end] |- _ => destruct a eqn:?; simpl in *
+  | |- context[match ?a with _ => _ end] => destruct a eqn:?; simpl in *
   end.
 
 (** ** Propriétés utiles de [tshift] *)
@@ -39,15 +38,14 @@ induction T; intros a c d p; simpl in *.
   omega.
 Qed.
 
-(** Elle commute fortement quand le plancher est nul. *)
+(** Version simplifiée de [tshift_commut] avec [a := 1], [d := S x] et [p := 0]. *)
 
-Lemma tshift_commut_simpl T a c d : tshift (tshift T a 0) c d = tshift (tshift T c (d-a)) a 0.
+Lemma tshift_commut_simpl T c d : tshift (tshift T 1 0) c (S d) = tshift (tshift T c d) 1 0.
 Proof.
-replace d with (d+0) at 1 by omega.
-replace (d - a) with (d - a + 0) by omega.
+replace (S d) with (S d + 0) at 1 by omega.
+replace d with (S d - 1 + 0) at 2 by omega.
 now apply tshift_commut.
 Qed.
-
 (** Simplification de la composition en général. *)
 
 Lemma tshift_plusm T p : forall m, tshift T (S p) m = tshift (tshift T 1 m) p (m+1).
@@ -66,21 +64,6 @@ transitivity (tshift (tshift T 1 0) p 1).
 - apply (tshift_commut T 1 p 1 0).
 Qed.
 
-(** Injectivité de [tshift], lemme puis cas où [p = k]. *)
-
-Lemma tshift_injectl T U p k n : tshift T (S p) n = tshift U (S k) n -> tshift T p n = tshift U k n.
-Proof.
-  revert U n.
-  induction T; intros [ | | ] ? H ; inv H ; simpl; f_equal; eauto.
-Qed.
-
-Lemma tshift_inject  T U m n : tshift T m n = tshift U m n -> T = U.
-Proof.
-induction m; intros.
-- now repeat rewrite tshift_ident in *.
-- apply tshift_injectl in H. auto.
-Qed.
-
 (** ** Relation entre [tshift] et d'autres fonctions *)
 
 (** *** Relation utile entre [tshift] et [tsubst]. *)
@@ -89,36 +72,8 @@ Lemma tsubst_tshift_swapN:
   forall T U X n, n <= X -> (tshift (tsubst T U n) 1 X) = tsubst (tshift T 1 (S X)) (tshift U 1 X) n.
 Proof.
 induction T; intros; simpl in *.
-- destruct_match; try omega; try (f_equal; omega); auto.
+- repeat destruct_match; try omega; try (f_equal; omega); auto.
 - rewrite IHT1, IHT2; auto.
 - rewrite IHT with (X:=S X); try omega.
-  do 2 f_equal.
-  replace X with (S X - 1) at 2 by omega. 
-  apply tshift_commut_simpl.
-Qed.
-
-
-(** *** Relation entre |tshift] et [get_typ_aux] *)
-
-(** Le décalage dans le [tshift] initial reflète celui donné à [get_typ_aux]. *)
-
-Lemma get_typ_aux_shift : 
-  forall e Y T n, get_typ_aux e Y n = Some T -> get_typ_aux e Y (S n) = Some (tshift T 1 0).
-Proof.
-  induction e as [ | [|] ]; intros; simpl in *; eauto.
-  destruct Y.
-  - inv H. 
-    f_equal. 
-    apply tshift_plus1. 
-  - now rewrite IHe with (T:=T0).
-Qed.
-
-(** Dans l'autre sens, avoir un [tshift] initial non nul implique que le type a
-    été shifté au moins une fois *)
-
-Lemma get_typ_aux_unshift e x T m :
-  get_typ_aux e x 1 = Some (tshift T m 0) ->
-  exists T', (tshift T m 0) = tshift T' 1 0 /\ get_typ_aux e x 0 = Some T'.
-Proof.
-  admit.
+  now rewrite tshift_commut_simpl.
 Qed.
